\chapter{Probleemstelling}
\paragraph{} Clockwork werkt inmiddels bijna twee jaar aan het vernieuwde online platform van 
Havenbedrijf Rotterdam. Hiertoe behoren onder meer de publieke website, 
een reserveringssysteem voor boeien en palen en het jaarverslag. Voorts zijn er een aantal 
nieuwe producten en diensten in aanbouw die nog niet in productie zijn genomen.
\paragraph{} Kort geleden zijn door een externe partij twee beveiligingsgaten gevonden in de
productie software. Hoewel deze (achteraf) snel gedicht waren, willen zowel Clockwork als het
Havenbedrijf dergelijke incidenten zoveel mogelijk voor zijn. Bovendien ontbreekt op dit moment
een totaaloverzicht van de huidige situatie.
\paragraph{} Vooralsnog zijn er nog geen werkzaamheden verricht door zowel Clockwork als het 
Havenbedrijf om dit probleem op te lossen. De consequenties van het niet oplossen van dit
probleem zijn imago, en mogelijk economische schade van zowel Clockwork als het Havenbedrijf.

\section{Afbakening}
\paragraph{} Dit project richt zicht uitsluitend op de veiligheid van de applicatie.
De infrastructuur wordt beheerd door een derde partij. Mede door de bureaucratische
eigenschappen van deze partij zou de haalbaarheid van het project in het geding kunnen raken
wanneer dit wel in de scope van dit project meegenomen zou worden.

